【中美角力】指華圖干預美中期選舉 特朗普：與習近平友誼或告終

美國總統特朗普周三表示，掌握大量中國企圖干預美國中期選舉的證據，指北京不喜歡他針對中國的強硬貿易政策，所以不想共和黨在中期選舉勝出。

特朗普就任總統後首次主持聯合國安理會會議，原本是討論大殺傷武器不擴散，但他乘機向中國「發炮」，說：「令人遺憾地，我們發現中國一直在企圖干預我們即將在11月舉行的2018年選舉，想要使我的政府不利……他們不希望我，或是我們打贏選戰，因為我是歷來首位在貿易上挑戰中國的總統。」

特朗普稍後回答記者提問時說，有中國企圖干預中期選舉的「許多證據」，但沒有就此詳述。

特朗普之後在Twitter補一筆，指「中國竟然在《得梅因紀事報》及其他報章刊登宣傳廣告，弄成新聞一樣」。他指的是中國官方英文《中國日報》周日在艾奧瓦州《周日得梅因紀事報》（Sunday Des Moines Register）刊登4版「特輯」，宣揚中美貿易互利訊息。

特朗普在一個記者會上承認，他對中國的指摘，可能令他與中國國家主席習近平之間的友誼告終。他說：「（習）可能不再是我的朋友，但我認為他好可能會尊重我。」

另外，美國一名沒有透露姓名高官指，中國進行秘密或公開活動，傷害特朗普「票倉」州份或地區的農民或工人、窒礙美國校園的言論自由、對批評或支持中國政治的企業、智庫、電影公司、政治候選人予以賞罰。

該名官員表示，副總統彭斯下周會就這個主題發表演說。

與特朗普在安理會會議同場的中國外長王毅，回應特朗普的指控說：「中國向來遵守不干涉原則……我們沒有，也不會干涉任何國家的內部事務。我們拒絕接受對中國的任何沒有根據的指控。」

話朋友都會攪鳩佢
如果唔係朋友既下場會係點